相信中共決定才是腦袋進水

相信中共決定才是腦袋進水
（自由撰稿人 范克） - 范克

論壇

李飛指香港立法會若不通過一地兩檢本地立法議案是「腦子進水」。資料圖片

全國人大常委會通過一地兩檢的決定，副秘書長李飛稱決定是「一言九鼎、不容質疑」，還指香港人不放心的話可以不坐。
高鐵一地兩檢的問題，從來不是香港人想不想乘坐，而是中國執法人員能夠在香港範圍內執行中國法律，並且無後顧之憂。香港人會同意這種摧毀一國兩制的方案和構思，才是真正的「腦袋進水」。李飛一番話反映中共的想法，在高鐵香港段執行中國法律，把中共認為犯法的香港居民抓走，是無可避免。

腦袋尚未進水的香港人，不可能相信中共的承諾。回顧中國外交部在1994年發表的《中英關於香港1994/95年選舉安排會談中幾個主要問題的真相》，聲明清楚指出「關於2007年以後香港特別行政區立法會是否實行普選的問題，基本法第68條及基本法附件二第三項都有規定，這是由香港特別行政區決定，根本不存在由中國政府來保證的問題。」及至2004年，全國人大常委會就香港政改程序進行釋法，把政改程序由原先的「三部曲」改成「五部曲」，嚴重違反中共在1994年向英國和香港的普選承諾。又至2014年，中國國務院發表《一國兩制白皮書》，聲稱中共對香港擁有全面管治權，「包括中央直接行使的權力」，企圖把一國兩制換成一國一制。

的而且確，沒有人能夠在30年前知道中國會建高鐵到香港，不過對中共有多少了解的人，都已預知中共會背棄承諾。有活生生的例子放在眼前，香港人怎可能相信中共「一言九鼎」？

法治社會所講求的，是法律對當權者權力的約束。但中國式的依法治國，只讓人看見專制政府的權力可以無限放大，甚至凌駕法律、成為主宰。尤其近年，中共當局不斷以法律名義，把一個又一個的政敵和異見人士投入籠牢、動用酷刑、屈打成招，更見政權的底線並無下限。一個法治水平遠低於香港的國家，得到在香港範圍內執法的機會，其後果毋須再等30年也可想而知。

范克
自由撰稿人